長者綜援資格60歲變65歲 下月1日起生效

政府今日(7日)公布，由下月1日起，將調高綜合社會保障援助(綜援)計劃的標準項目金額，以及公共福利金計劃下的高齡津貼，包括「廣東計劃」和「福建計劃」下發放的津貼、長者生活津貼及傷殘津貼金額，並把領取長者綜援的合資格年齡由60歲改為65歲。

而下月1日前已領取長者綜援的60至64歲人士均可獲豁免而不受影響。殘疾或健康欠佳的受助人的綜援金額亦不受影響，即不論他們的年齡，亦可繼續領取較健全成人為高的金額。

社會福利署發言人表示，政府早前按既定機制，因應社會保障援助物價指數的變動，建議把綜援計劃的標準項目金額及公共福利金計劃下的高齡津貼、長者生活津貼及傷殘津貼金額調高2.8%，建議已獲得財委會通過，經調整後的津貼金額由下月1日起生效。兩項計劃調整共惠及約126萬人，政府為此將每年額外投放12.53億港元。

而綜援計劃下的租金津貼亦將根據既定機制，按甲類消費物價指數中私人房屋租金指數的變動作出調整，租金津貼的最高金額將會調高2.7%

派錢吖喇

廢老

拎廢老班錢派比新移民
香港人資源慢慢減少
中國人又贏

屌你老母，即係而家班候生之後要遲五年先拎到

稅有份交，褔利無你份

要60歲長者重投社會？

推推下應該一百歲先拎得

港奴唔準退休 最好做到死果日

咁即係而家後生果d要遲5年先有位升職

保安唔夠人

不嬲都係
你老左咩醫療生果金兩蚊搭車都可能冇
而家老人後生時容易發達
老左享受經濟最頂盛既時候
咩支援支助都有
全部後生比錢養

做多幾年野先啦

屌你老母, 綜援快撚D set返個領取限期, 一年只能夠領3個月
外國D救濟金都唔會無限被人領啦

係香港除左綜援同有錢佬
其他都係狗
社會向下流大勢所趨

係，中產將會消失哂

所以搞乜撚全民退休保障都係剝削後生仔

當年班死廢老食正經濟起飛，遍地黃金時港英政府想搞退休保障時班死廢老反對得最大聲

臨老先話支持全民退休保障由後生埋單，班死廢老食撚左屎阿，條數唔係咁計下話

當年經濟起飛正正常常都有一兩層樓揸手啦

究竟依加廢老有當年有幾廢，廢到依加樓又冇錢又冇要r全民退保

全民唔包未來老人 只包近廿年退休人士

所以搞乜撚全民退休保障都係剝削後生仔
當年班死廢老食正經濟起飛，遍地黃金時港英政府想搞退休保障時班死廢老反對得最大聲

臨老先話支持全民退休保障由後生埋單，班死廢老食撚左屎阿，條數唔係咁計下話

當年經濟起飛正正常常都有一兩層樓揸手啦

究竟依加廢老有當年有幾廢，廢到依加樓又冇錢又冇要r全民退保

班廢老係廢架啦 係要屌
但係幾時推出全民退休保障都好 都一定有一班老人家做free rider架wor 咁咪者係魚蛋論 大家一齊仆街 依家班後生仔反對全民退休保障 原因係唔想益班廢老 咁到30年後自己做左廢老個時 到時個班後生仔又用返同一個原因 咁咪無限loop? 到時如果自己不幸成為個個樓又冇錢又冇既廢老 係咪應該即刻跳樓死左佢？

根本全民退保就唔可行,唔應該搞
依加歐洲咪開始仆街

剛相反
現有制度,而家呢20年個班老人有長生津
但政府會一直延後領取年齡
咁落去到青年人老左就乜到冇

搞全民退保反而會局政府儲起d錢
到後生老左就唔會冇錢俾養老金

其實都只係南歐唔掂
北歐冇問題
全民退保要趁政府有足夠儲備搞
政府定期儲起錢就ok
香港反而係好有條件實行
不過仆街政府要將儲備用係基建益大陸
所以先唔肯做

到你做廢老個陣就唔記得自己後生個陣俾廢老拖到幾慘？咁同昂山素姬，湯渣，劉江華呢d仆街有咩分別？

到你做廢老個陣就唔記得自己後生個陣俾廢老拖到幾慘？記得又點？到時又咪大家一齊仆街 魚蛋論囉